\begin{prerequis}
 \begin{itemize}
 \item Connaître les formules d'aires des figures usuelles
 \item Connaître les formules de volumes des solides usuels
 \item Se repérer dans une figure en perspective cavalière
 \item Construire un patron d'un solide usuel
 \end{itemize}
\end{prerequis}
 
\vspace{0.9em}
% 
\begin{autoeval}
\begin{multicols}{2}
\begin{exercice}Calculer l'aire:
 \begin{enumerate}
  \item d'un triangle équilatéral de côté \ucm{4};
  \item d'un triangle rectangle de côté \ucm{3}, \ucm{4} et \ucm{5};
  \item d'un disque de diamètre \ucm{6};
  \item d'une sphère de diamètre \ucm{6}.
 \end{enumerate}
\begin{corrige}
\begin{colenumerate}{2}
 \item  \Ucmq{4\sqrt{3}}
 \item \ucmq{6}
 \item \Ucmq{9\pi}
 \item \Ucmq{36\pi}
\end{colenumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}Calculer le volume:
\begin{enumerate}
\item d'un prisme
\begin{itemize}
\item de hauteur \ucm{6}; \item de base un triangle équilatéral de côté \ucm{4}. \end{itemize}
 \item  d'un cylindre
 \begin{itemize}
 \item de hauteur \ucm{4};
 \item de rayon de base \ucm{3}. \end{itemize}
 \item d'une pyramide à base carrée 
 \begin{itemize} \item de côté \ucm{3}; \item de hauteur \ucm{4}. \end{itemize}
 \item d'une boule de diamètre \ucm{6}.
\end{enumerate}

\end{exercice}
\begin{corrige}
\begin{colenumerate}{2}
 \item  \Ucmq{8\sqrt{3}}
 \item \Ucmq{36\pi}
 \item \ucmq{12}
 \item \Ucmq{\pi}
\end{colenumerate}
\end{corrige}
% 
% \begin{exercice}
%  Compléter les représentations en perspective cavalière des cubes ci-dessous.
%  
%  \begin{colenumerate}{2}
%   \item \begin{tikzpicture}[general]
%          \draw (0,2)--(0,0)--(2,0)--(3,1);
%         \end{tikzpicture}
% \item \begin{tikzpicture}[general]
%          \draw (0,1)--(2,0)--(2,2)--(3,3);
%         \end{tikzpicture}
%  \end{colenumerate}
% 
% \end{exercice}

\columnbreak
\begin{exercice}
 Voici la représentation en perspective cavalière d'un abri de jardin. 
 \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[general, yscale=0.798, xscale=1.2]
  \draw[fill=J4] (0,2)--(0,0)--(2,0)--(3,1)--(3,3)--cycle;
  \draw[fill=B2] (0,2)--(2,2)--(3,3)--(2,5)--(1,4)--cycle;
  \draw (1,4)--(2,2)--(2,0);
  \draw[cote, color=A1] (0,-0.2)--(2,-0.2);
  \draw[cote, color=A1] (2,-0.2)--(3.2,1);
  \draw[cote, color=A1] (3.2,1)--(3.2,3);
  \draw[cote, color=A1] (3.2,3)--(3.2,5);
  \draw[color=A1] (1,-0.2) node[below] {\um{4}};
  \draw[color=A1] (2.6,0.6) node[below right] {\um{3}};
  \draw[color=A1] (3.2,2) node[right] {\um{2,8}};
  \draw[color=A1] (3.2,4) node[right] {\um{2,8}};
 \end{tikzpicture}
 \end{center}
\begin{enumerate}
 \item Construire le patron d'une maquette de cet abri \\au 1/100. 
 \item Calculer son volume.
\end{enumerate}
\begin{corrige}
\begin{enumerate}
 \item ~\\
 \begin{tikzpicture}[general, scale=0.25]
   \foreach \a/\b/\c/\d in {0/0/4/2.8, 0/2.8/4/5.8, 0/5.8/4/8.6, -2.8/2.8/0/5.8, 4/2.8/6.8/5.8} {\draw[fill=J4] (\a,\b) rectangle (\c,\d);}
   \foreach \a/\b/\c/\d in {6.8/2.8/10.24/5.8, -6.24/5.8/-2.8/2.8} {\draw[fill=B2] (\a,\b) rectangle (\c,\d);}
   \draw[fill=B2] (0,0)--(4,0)--(2,-2.8)--cycle;
   \draw[fill=B2] (0,8.6)--(4,8.6)--(2,11.4)--cycle;
  \end{tikzpicture}
  \item \umc{50,4}
\end{enumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}

\end{multicols}
\end{autoeval}